【引渡惡法●不斷更新】石禮謙將去信內會望尋求解決方法 張建宗李家超下午見傳媒

【引渡惡法●不斷更新】石禮謙將去信內會望尋求解決方法 張建宗李家超下午見傳媒

2小時前
即時要聞

【新增：立會內外最新情況】

民主派在上周六會議以霸佔會議廳戰術，成功阻建制派選出主席。泛民的《逃犯條例》修訂法案委員會今早8時15分再開會，立會秘書處及保安昨日以多條大鐵鏈將會議室全部鎖上，令民主派議員須通宵瞓走廊才能於早上「霸房」成功。最終建制派亦因石禮謙未能成功坐上主席位宣佈「結束會議」，令泛民再贏一仗。石禮謙之後會見傳媒，表示將會去信內會主席尋求指示，同時希望能與泛民「坐低傾吓」解決爭議。

相關新聞：【泛民訪美】李柱銘訪問團將見美國務卿 冀美方發聲促特區政府撤回修例

【不斷更新】
14:00：政務司司長張建宗及保安局局長李家超今日下午四時在政府總部，採訪通知並無交代會見傳媒原因。

廣告
11:42：內會主席李慧琼表示，對近日因《逃犯條例》而於立會內出現的情況感到心痛、難過及遺憾，她希望泛民和建制雙方尋求方法解決問題，以免影響立會於市民心中的地位。對於石禮謙表示會向她發信尋求協助，李慧琼表示暫時未收到有關信件，收到信件後會再仔細研究。

相關新聞：【泛民訪美】美工會斥內地無公平審訊 批修例勢限制人權自由打工仔要活在恐懼中

10:21：立法會主席梁君彥認為，聽到泛民和建制派同樣希望以溝通方式解決事件表示歡迎，但對於政府會否介入問題，梁君彥稱如何處理由政府決定，現階段亦難以預視立法會是否要在7月舉行特別會議，重申最重要是雙方商討出使立法會回復正常運作的方案，能「傾一條出路」，以確保立法會能暢順運作。對於前立會主席曾鈺成建議將法案直闖二讀，梁未有正面回應，僅指應由內會商討，並再重申會盡量在可行方法內協助議會回復暢順，認為若泛民建制議員未能溝通，他出面會較方便。

至於造成今日亂局是誰的責任問題，梁指「任何人都會有責任」。

相關新聞：【引渡惡法】指若建制再不能成功開會 曾鈺成：唯一出路直闖大會二讀

10:00：泛民召集人毛孟靜表示，民主派中午將到特首辦，要求與林鄭月娥會面。

09:55：特首林鄭月娥出席行會前見記者，她稱今早因要出席醫管局研討會，未聽清楚各立法會議員早上發表的意見，重申對政府提出草案至今6星期，議會仍未能成立一個法案委員會審議，感到非常遺憾。她再次呼籲議員要互相尊重，履行立法會憲制功能，並強調如果有好的意見，政府會認真考慮，之後隨即離開，沒有回應記者任何提問。

09:33：石禮謙表示，希望大家冷靜地實事求事地去做立法會工作，但「為咗安全和立法會聲譽，我哋唔可以再開呢個會」，因他表示進入會議室後未能就坐，並指摘許智峯嘗試搶走他的咪，為不想再出現混亂情況故宣佈結束「會議」。他表明不介意多開十次會，但擔心會令香港市民失望，故他於下午5時前將去信予內會主席尋求指示，「我覺得現時立法會到此階段要冷靜下來，反對派、建制派都要坐低傾吓」。

建制派「班長」廖長江則指，應由李慧琼去主導討論，「內會委員有乜建議，我相信內會主席都會考慮，羅列畀呢個委員會考慮」。被問到指示是否包括解散目前法案委員會，將修例內容直接提交立法會大會進行二讀時，廖長江稱：「暫時無咁嘅諗法，諗法有好多，呢個係其中一個方案，唔排除有更好方案」。對於台灣陸委會表明即使香港通過修例，亦不引渡陳同坐，究竟修例有何逼切性時，廖長江未能回應，只說：「呢件事你應該問政府，因為我哋只處理立法會被交付嘅事務」。

09:22：涂謹申籲政府與泛民建制就修訂《逃犯條例》三方協商，他表示最近聽到很多聲音，指希望立法會民主派及建制派協商，因此提出在未來數天，舉行由泛民、建制及政府代表舉行的三方政治協商，尋求化解僵局。

09:08：涂謹申宣佈結束會議。

08:51：涂謹申指由於今早未見有政府官員出席會議解釋法案內容，建議暫停今早的會議。

08:50：表明有意做法案委員會主席的建制派謝偉俊拒絕與民主派開會商討解決方法，指現時雙方情緒都較亢奮，又批評民主派輸打贏要，即使雙方開會都未必有好結果。

08:42：進入會議室但未能就坐的石禮謙在走廊「遙距」宣佈會議結束，「會議情況太惡劣喇！」會議室內的建制派議員隨即又一起走出會議室。

08:39：主持會議的涂謹申建議取消今日會議，讓民主派與建制派有機會一起商討解決會議「雙胞胎」的問題。建制派議員坐在座位上，未有發言。涂謹申再問有沒有人要求暫停會議，建制派同樣未有出聲，涂宣佈繼續會議，民建聯周浩鼎等人則將座位背對涂謹申。

08:37：部份隨石禮謙離開會議室的建制派議員重回會議室。

08:33：有立法會保安員與在場採訪記者發生衝突，有保安員突然伸手拉扯攝影記者。該保安事後聲稱因記者鏡頭距離太近而要撥開鏡頭，「係要防止有危險」，在場一眾記者情緒激動，批評保安刻意阻撓記者工作。

08:28：代表建制派主持選主席的石禮謙進入會議室，隨即觸發混亂，有人大叫「石禮謙非法主持會議」，結果石禮謙未能接近主席台，反而要由保安員護送，轉頭走出會議室，並嘗試進入升降機去一樓，全程不發一言。其餘的建制派大部份人隨即離開會議室。

08:24：建制派議員在新民黨葉劉淑儀「打頭陣」下，率眾進入會議室，民主派在門口未有阻礙，其間有人大叫「非法會議、馬上停止」的口號。大批傳媒隨建制派議員湧入會議室，有職員不斷要求在場記者離開。

08:20：幾名民主派議員在會議室外走廊守候，以防建制派議員到場阻止開會。

08:15：召開會議時間已到，房內要有足夠人數召開會議，惟涂謹申稱不見秘書處職員到場提供協助，要求派職員到場。

08:10：主持會議的涂謹申已到場，並已坐上主席位置。

08:01：鄺俊宇、尹兆堅、毛孟靜已進入會議室1，準備8時15分召開由民主黨涂謹申主持的會議。鄺指會議室1主席台的音響設備已準備好，呼籲秘書處職員準時到場協助議員召開會議。

07:30：鄺俊宇、尹兆堅先後到場，協助守住會議室餘下出口。

06:00：早上除譚文豪和許智峯外，區諾軒、朱凱廸先後到立會會議室外等候開會。

23:30：民主黨立法會議員許智峯加入譚文豪，在會議室一門外坐下，更帶備摺凳及毛巾。其後再「轉場」到會議室另一門口外坐下。

22:00：譚文豪獨自一人在已上鎖的立法會會議室一門外靜坐。他接受《蘋果》訪問時表示，「我諗暫時無乜特別嘢可以講得啦，（留守到聽朝？）呢一刻我仲坐喺度。」被問到有沒有準備物資留守，「冇㗎喇，係咁多，人一個、命一條」。至於會否擔心被立法會保安驅趕，「我諗不可能驅逐我，有幾個原因，因為無任何人命令可以驅趕立法會議員，我身處呢個位置亦唔係議會之內，無可能驅趕我。任何立法會議員都有權進入會議室，如果驅趕我必須要有原因及理由，同埋邊一個落嘅指令，唔好同我講陳維安有呢個權。」

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例

---------------------------

777上完立法會唔夠膽再出

請問Custard(會員#127167)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?